# ออกเวอร์ชันประกาศหยุดซัพพอร์ตเวอร์ชันZend Framework #
เฟรมเวิร์คยอดนิยมสำหรับภาษาออกเวอร์ชันใหม่หลังพัฒนามานานเกือบปีจุดเด่นสำคัญของเวอร์ชันนี้คือรองรับที่เปิดตัวเมื่อปลายปีที่แล้วของใหม่อย่างอื่นได้แก่การปรับปรุงประสิทธิภาพเพิ่มขึ้นสูงสุดเท่าบนและดีขึ้นบนด้วยปรับปรุงเรื่องการแยกแพ็กเกจของตัวเฟรมเวิร์คให้ไม่ซ้ำซ้อนนำมาใช้ซ้ำได้ง่ายขึ้น
ปรับปรุงเอกสารให้พัฒนาขึ้นมากในโอกาสเดียวกับที่ออกตัวจริงทางบริษัทก็ประกาศหยุดสนับสนุนเวอร์ชันในวันที่กันยายนและแนะนำให้ลูกค้าย้ายแอพพลิเคชันมารันบนแทนที่มา
Zend Framework PHP Zend Framework PHP PHP PHP Zend Framework Rogue Wave Software Zend Framework Zend Framework Zend Blog 